..
   Copyright (C) 2008-2022 EDF R&D

   This file is part of SALOME ADAO module.

   This library is free software; you can redistribute it and/or
   modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
   License as published by the Free Software Foundation; either
   version 2.1 of the License, or (at your option) any later version.

   This library is distributed in the hope that it will be useful,
   but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
   MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU
   Lesser General Public License for more details.

   You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
   License along with this library; if not, write to the Free Software
   Foundation, Inc., 59 Temple Place, Suite 330, Boston, MA  02111-1307 USA

   See http://www.salome-platform.org/ or email : webmaster.salome@opencascade.com

   Author: Jean-Philippe Argaud, jean-philippe.argaud@edf.fr, EDF R&D

.. index:: single: LinearLeastSquares
.. _section_ref_algorithm_LinearLeastSquares:

Algorithme de calcul "*LinearLeastSquares*"
-------------------------------------------

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo01.rst

Cet algorithme réalise une estimation linéaire de type "Moindres Carrés"
pondérés. Il est similaire à l':ref:`section_ref_algorithm_Blue`
amputé de sa partie ébauche.

Cet algorithme est toujours le plus rapide de l'ensemble des algorithmes
d'optimisation d'ADAO. Il est théoriquement réservé aux cas d'opérateurs
d'observation explicitement linéaires, même s'il fonctionne parfois dans les
cas "faiblement" non-linéaire. On peut vérifier la linéarité de l'opérateur
d'observation à l'aide d'un :ref:`section_ref_algorithm_LinearityTest`.

Cet algorithme est naturellement écrit pour une estimation unique, sans notion
dynamique ou itérative (il n'y a donc pas besoin  dans ce cas d'opérateur
d'évolution incrémentale, ni de covariance d'erreurs d'évolution). Dans ADAO,
il peut aussi être utilisé sur une succession d'observations, plaçant alors
l'estimation dans un cadre récursif en partie similaire à un filtre de Kalman.
Une estimation standard est effectuée à chaque pas d'observation sur l'état
prévu par le modèle d'évolution incrémentale.

Dans tous les cas, il est recommandé de lui préférer au minimum un
:ref:`section_ref_algorithm_Blue`, voire un
:ref:`section_ref_algorithm_ExtendedBlue` ou un
:ref:`section_ref_algorithm_3DVAR`.

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo02.rst

.. include:: snippets/Observation.rst

.. include:: snippets/ObservationError.rst

.. include:: snippets/ObservationOperator.rst

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo03AdOp.rst

.. include:: snippets/EstimationOf_Parameters.rst

StoreSupplementaryCalculations
  .. index:: single: StoreSupplementaryCalculations

  *Liste de noms*. Cette liste indique les noms des variables supplémentaires,
  qui peuvent être disponibles au cours du déroulement ou à la fin de
  l'algorithme, si elles sont initialement demandées par l'utilisateur. Leur
  disponibilité implique, potentiellement, des calculs ou du stockage coûteux.
  La valeur par défaut est donc une liste vide, aucune de ces variables n'étant
  calculée et stockée par défaut (sauf les variables inconditionnelles). Les
  noms possibles pour les variables supplémentaires sont dans la liste suivante
  (la description détaillée de chaque variable nommée est donnée dans la suite
  de cette documentation par algorithme spécifique, dans la sous-partie
  "*Informations et variables disponibles à la fin de l'algorithme*") : [
  "Analysis",
  "CostFunctionJ",
  "CostFunctionJAtCurrentOptimum",
  "CostFunctionJb",
  "CostFunctionJbAtCurrentOptimum",
  "CostFunctionJo",
  "CostFunctionJoAtCurrentOptimum",
  "CurrentOptimum",
  "CurrentState",
  "CurrentStepNumber",
  "ForecastState",
  "InnovationAtCurrentAnalysis",
  "OMA",
  "SimulatedObservationAtCurrentOptimum",
  "SimulatedObservationAtCurrentState",
  "SimulatedObservationAtOptimum",
  ].

  Exemple :
  ``{"StoreSupplementaryCalculations":["BMA", "CurrentState"]}``

*Astuce pour cet algorithme :*

    Comme les commandes *"Background"* et *"BackgroundError"* sont requises
    pour TOUS les algorithmes de calcul dans l'interface graphique, vous devez
    fournir une valeur, malgré le fait que ces commandes ne soient pas
    nécessaires pour cet algorithme, et ne sont donc pas utilisées. La manière
    la plus simple est de donner "1" comme un STRING pour les deux.

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo04.rst

.. include:: snippets/Analysis.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJ.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJb.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJo.rst

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo05.rst

.. include:: snippets/Analysis.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJ.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJAtCurrentOptimum.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJb.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJbAtCurrentOptimum.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJo.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJoAtCurrentOptimum.rst

.. include:: snippets/CurrentOptimum.rst

.. include:: snippets/CurrentState.rst

.. include:: snippets/CurrentStepNumber.rst

.. include:: snippets/ForecastState.rst

.. include:: snippets/InnovationAtCurrentAnalysis.rst

.. include:: snippets/OMA.rst

.. include:: snippets/SimulatedObservationAtCurrentOptimum.rst

.. include:: snippets/SimulatedObservationAtCurrentState.rst

.. include:: snippets/SimulatedObservationAtOptimum.rst

.. ------------------------------------ ..
.. _section_ref_algorithm_LinearLeastSquares_examples:
.. include:: snippets/Header2Algo06.rst

- :ref:`section_ref_algorithm_Blue`
- :ref:`section_ref_algorithm_ExtendedBlue`
- :ref:`section_ref_algorithm_3DVAR`
- :ref:`section_ref_algorithm_LinearityTest`
